\section{Objetivos}
    
    O projeto elaborado propõe uma solução que atenda au pairs para encontrar famílias anfitriãs. As famílias poderão visualizar o perfil de au pairs que mais se identificou e contatá-las. Por fim, as agências também poderão divulgar os perfis de au pairs e famílias que possuem contrato com a agência. A plataforma tem como objetivo preencher algumas lacunas encontradas na pesquisa de sites para o intercâmbio de au pair, como por exemplo, interligar perfis e facilitar a comunicação, contratação e divulgação de serviços.
    
    Além disso, os custos das principais agências de au pairs não são pequenos. Em muitos casos, é exigido uma inscrição para que o processo de análise de perfil aconteça, as vagas de famílias anfitriãs apareçam e as entrevistas sejam agendadas.
    
    O site \cite{interViagem2022} traz um resumo simplificado do preço de um programa au pair:
    \begin{quadro}[H]
    \centering\footnotesize
    \caption{Resumo simplificado}
    \label{quadro-preco-aupair}
        \begin{tabular}{|p{0.35\linewidth} | p{0.35\linewidth} |}  \hline
        \thead{Descrição} & \thead{Valores} \\
        \hline
        Taxa de entrevistas & \sim R\$400
        \\
        \hline
        Inscrição no programa au pair & A partir de U\$\$500
        \\
        \hline
        Visto (depende do país) / semanal & R\$750 a R\$2000  (Depende do país)
        \\
        \hline
        Passagem (depende do país) & R\$2500 a R\$3500  (Depende do país)
        \\
        \hline
        \textbf{Custos aproximados} & \textbf{R\$7.500,00}
        \\
        \hline
        \textbf{Investimento total de 1 ano} & \textbf{R\$25.300,00}
        \\
        \hline
        \end{tabular}
    \fonte{Valores de Referência - \cite{interViagem2022}}
    \end{quadro}
    
    Em relação ao aspecto financeiro, a preparação de um intercâmbio cultural au pair pode ficar inviável, por isso, o objetivo da plataforma  \href{https://aupamatch.pages.dev/home}{AupaMatch} é que ela tenha baixo custo ou em alguns casos seja gratuita, de fácil manuseio e que contribua para ampla divulgação de perfis das au pair.
    
    A plataforma  pretende contribuir especialmente para ampliar a divulgação de perfis de au pairs e na atuação deste público na comunicação com as famílias anfitriãs, já que tem nas suas características de desenvolvimento maior possibilidade de acesso de au pairs e consequentemente, maior chance de concretizar \gls{match} “encontro”, ou seja, favorecer para que encontros profícuos aconteçam.